# **Сервис поиска ближайших машин для перевозки грузов.**

___
```
docker-compose build
docker-compose up
```
___
- swagger  */docs*   
- redoc    */redoc*
- админка  */admin*

- создать/посмотреть груз */api/shipment/*
- создать/посмотреть машину */api/truck/*
- создать n машин по роуту */api/truck/n/default_create_truck/*  где n -> кол-во машин

- python manage.py runscript add_csv -> добавление файла csv в постгрес
- python manage.py runscript task_starter -> запуск периодической задачи обновления локаций машин
- python manage.py runscript add_20_trucks -> добавление 20 рандомных машин
___

## Груз включает следующие характеристики:
* локация pick-up;
* локация delivery;
* вес (1-1000);
* описание.

## Машина включает следующие характеристики:
* уникальный номер (цифра от 1000 до 9999 + случайная заглавная буква английского алфавита в конце, пример: "1234A", "2534B", "9999Z")
* текущая локация;
* грузоподъемность (1-1000).

## Локация включает следующие характеристики:
* город;
* штат;
* почтовый индекс (zip);
* широта;
* долгота.

___

## Логика:
- При создании машин по умолчанию локация каждой машины заполняется случайным образом;
- Расчет и отображение расстояния осуществляется в милях;
- Расчет расстояния осуществляется с помощью библиотеки geopy. 
- Создание нового груза (характеристики локаций pick-up, delivery определяются по введенному zip-коду);
- Получение списка грузов (локации pick-up, delivery, количество ближайших машин до груза ( =< 450 миль));
- Получение информации о конкретном грузе по ID 
  (локации pick-up, delivery, вес, описание, список номеров ВСЕХ машин с расстоянием до выбранного груза);
- Редактирование машины по ID (локация (определяется по введенному zip-коду));
- Редактирование груза по ID (вес, описание);
- Удаление груза по ID.
- Фильтр списка грузов (вес);
- Автоматическое обновление локаций всех машин раз в 3 минуты (локация меняется на другую случайную).









